\chapter{Plano de Testes}
\section{Teste Artificial}
    Os testes artificiais são usados para determinar a usabilidade da rede neural. O motivo de usarmos um teste artificial primeiramente é para que consigamos selecionar um bot com uma maior capacidade de acerto. Durante os treinos a as taxas de acertos variam de 0.1\% até 10\% normalmente, porém, em algumas raras instâncias, esssa mudança pode ser de até de 40\% negativo, ou seja, de um treinamento para outro a eficiência do bot pode cair 40\%, e se não treinarmos ele novamnete, ele não irá satizfazer os póximos testes.
\section{Teste Entre Grupos}
    Esse será o segundo teste que será executado, não será o último, pois nosso chat bot não é direcionado principalmente ao público que já possui algum conhecimento sobre o assunto e sim aqueles que necessitam desse conhecimento. Claro que todos poderão usar o bot. Esse teste seria mais um lançamneto BETA para testes, onde, provavelmente aparecerão novas perguntas, novos temas sobre o assunto de segurança digital e outros, que serão adicionados à base dados para treinamentos de novas redes neurais.
\section{Teste com Pessoas Externas}
    Esse será o teste definitivo, onde não sabemos o nível de conhecimento de quem está conversando com o bot, ou seja, pode ser uma pessoa técnica que perguntará coisas avançadas ou pessoas leigas que perguntará coisas muito básicas. Em ambos os casos, podem aparecer temas não pensados e esse é o objetivo dos testes, encontrar fraquezas para serem fortalecidas.
\section{Acesso}
    O acesso ao BOT curupira poderá ser feito via \textit{WhatsApp}, pelo número:\newline \textbf{\texttt{+}55 37 3426-1485}.\par
    
    Durante os acessos em grande escala, conseguiremos testar a estabilidade do nosso bot (tivemos problemas de estabilidade da última vez, onde o bot não conseguiu lidar com tantas pessoas perguntando ao mesmo tempo, esse problema pode ter sido minimizado na nova versão de nossa biblioteca C\# WhatsLib) e a taxa de acerto dele referente às perguntas feitas pelos usuários.
\section{Plano de Ação}
    Para conseguirmos alcançar um número considerável de pessoas diferentes, divuldaremos o nosso bot por grupode WhatsApp (grupos de família e amigos), gupos do discord e outros.\par
    Acreditamos que, assim, conseguiremos ser imparcial na escolha das pessoas externas e conseguiremos um gradiente bem disperso com pessoas com diferentes níveis de conhecimento.
    